[
    {
        "question_text": "1.关于晕厥，下列哪种说法不正确:",
        "options": [
            "A.晕厥也叫昏厥",
            "B.由一过性广泛性脑供血不足引起",
            "C.恢复缓慢",
            "D.一般为突然发作",
            "E.少有后遗症"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.关于惊厥，下列哪种说法是错误的？",
        "options": [
            "A.惊厥与癫痫大发作的概念相同",
            "B.惊厥时意识可以正常",
            "C.惊厥一般表现为全身性、对称性",
            "D.惊厥伴有瞳孔扩大、舌咬伤多见于癫痫大发作和癔症性惊厥",
            "E.惊厥属于不随意运动"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.下列哪种疾病可导致晕厥？",
        "options": [
            "A.脑动脉硬化",
            "B.偏头痛",
            "C.重度贫血",
            "D.低血糖",
            "E.以上皆可"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.晕厥常见病因分类不包括:",
        "options": [
            "A.血管舒缩障碍",
            "B.心源性晕厥",
            "C.脑源性晕厥",
            "D.周围血管疾病",
            "E.血液成分异常"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.血液成分异常所致晕厥不包括:",
        "options": [
            "A.低血糖综合征",
            "B.通气过度综合征",
            "C.重症贫血",
            "D.高原晕厥",
            "E.高血钾致房室传导阻滞晕厥"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.晕厥伴呼吸急促，手足发麻、抽搐最可能为:",
        "options": [
            "A.体位性低血压",
            "B.单纯性晕厥",
            "C.换气过度综合症",
            "D.心源性晕厥",
            "E.咳嗽性晕厥"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.长期卧床者，由卧位突然站起时发生晕厥属于:",
        "options": [
            "A.体位性低血压",
            "B.单纯性晕厥",
            "C.换气过度综合症",
            "D.心源性晕厥",
            "E.咳嗽性晕厥"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.有慢性肺部疾患者剧烈咳嗽后发生晕厥:",
        "options": [
            "A.体位性低血压",
            "B.单纯性晕厥",
            "C.换气过度综合症",
            "D.心源性晕厥",
            "E.咳嗽性晕厥"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.青年体弱女性，发作晕厥常有明显诱因，无后遗症。这种晕厥属于:",
        "options": [
            "A.单纯性晕厥",
            "B.体位性低血压",
            "C.颈动脉窦综合症",
            "D.心源性晕厥",
            "E.脑源性晕厥"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.用手压迫颈动脉窦或衣领过紧时发生的晕厥最可能为:",
        "options": [
            "A.单纯性晕厥",
            "B.体位性低血压",
            "C.颈动脉窦综合症",
            "D.心源性晕厥",
            "E.脑源性晕厥"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.偏头痛及颈椎病时基底动脉舒缩障碍可引起:",
        "options": [
            "A.脑源性晕厥",
            "B.排尿性晕厥",
            "C.咳嗽性晕厥",
            "D.心源性晕厥",
            "E.单纯性晕厥"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.头痛、呕吐、视听障碍可见于:",
        "options": [
            "A.血管抑制性晕厥",
            "B.心源性晕厥",
            "C.脑源性晕厥",
            "D.心肺疾病",
            "E.癔症"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "13.伴有呼吸深快、手足发麻、抽搐的晕厥可见于:",
        "options": [
            "A.血管抑制性晕厥",
            "B.心源性晕厥",
            "C.脑源性晕厥",
            "D.心肺疾病",
            "E.癔症"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 13
    },
    {
        "question_text": "14.关于Admas-Stokes（阿-斯综合征）哪项不正确？",
        "options": [
            "A.属于心源性晕厥",
            "B.发作时心脏输出量减少或心脏停搏",
            "C.可出现抽搐",
            "D.可以有大小便失禁",
            "E.多出现低血糖"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 14
    },
    {
        "question_text": "15.出现低血糖时，多出现下列症状或体征，除外:",
        "options": [
            "A.饥饿感",
            "B.恶心呕吐",
            "C.出汗",
            "D.血压升高",
            "E.晕厥"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 15
    },
    {
        "question_text": "16.下列哪种不属于血管舒缩障碍性晕厥？",
        "options": [
            "A.直立性低血压",
            "B.排尿性晕厥",
            "C.颈动脉窦综合征",
            "D.高血压病",
            "E.单纯性晕厥"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 16
    },
    {
        "question_text": "17.Adams-Stokes（阿-斯综合征）可见于下列哪项？",
        "options": [
            "A.脑梗塞",
            "B.脑炎",
            "C.脑外伤",
            "D.病态窦房结综合征",
            "E.低血糖"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 17
    },
    {
        "question_text": "18.阿-斯综合征可见于下列哪项？",
        "options": [
            "A.脑梗死",
            "B.脑炎",
            "C.脑外伤",
            "D.病态窦房结综合征",
            "E.低血糖"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 18
    },
    {
        "question_text": "19.患者、男性、40岁，平时有持续性窦性心动过缓（心率为50次/分以下），近1年偶尔出现发作性头晕、黑蒙、乏力等，严重时出现晕厥，最可能的诊断为:",
        "options": [
            "A.单纯性晕厥",
            "B.心源性晕厥",
            "C.脑源性晕厥",
            "D.低血糖症",
            "E.颈动脉窦综合征"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "19",
        "number": 19
    }
]